重有冇人記得呢舊嘢？社會信用系統？

RFID身份證加呢舊野。
九龍新界無得避…

被非常棄置的廢物

Pence最近先提過

早排忙未細心聽pence講乜，淨係略略睇過，要去睇返。
今日留意到呢舊野再串聯埋RFID身份證，就覺得舊野唔係就咁捉亂扔垃圾咁簡單

有冇巴打對呢舊野有研究，真係好可疑

洗唔洗咁多塊板寫住唔好掉廢物，有d此地無銀感覺，極度有可疑，舊嘢一定唔係捉掉垃圾咁簡單

況且早排高速公路車牌識別都話侵犯私隱唔批，呢舊野要用得著就要容貌識別，如果唔容貌識別，就係靠其他野例如RFID對比返舊野影到附近經過嘅人嘅身份證。

加上呢舊野要用得著捉到人基本上就等於要過埋高速公路車牌識別？咁如果前者都未通過，試行呢舊野又有乜用？真係捉垃圾？不安了。

暫時知道嘅係遠距離掃描識別，同埋GPS定位。
但我懷疑仲有履歷，稅務，病歷，案底，已知報稱住址，同埋社經地位級別(類似社會信用系統)

因為比我都會咁做。

一定有，其實成件事個重點係監控。但而家我就諗緊其實監控嘅進程係咪比我地想像中近身，政府用緊唔同巧立名目嘅嘢去實行緊監控措施，同大陸接軌。

唉

呢鑊嘢princejoyce都搞唔掂

大陸行緊嘅哩香港一定會跟，因為即使中央無意慾想做香港啲狗官為擦鞋都會主動建議接軌。

希望到時有啲證件套可以防到遠距離掃描識別身份，但比龜逗果陣都係無可避免。因為大陸一早已經做到前線人員用一部機掃身份證而睇哂個人資料，技術唔只一早有而且已經用咗多年，所以香港一定會跟，可以肯定換身份證就係呢個目的。

重要唔換就罰錢又話要拉要鎖咁，想保護自己私隱都犯法，有冇搞撚錯。

打倒老大哥!!!

諗起black mirror 同watch dog

直頭1984咁，又似v for vendett

認真，一部手機咁大嘅device掃一下張卡就可以讀到你一世人嘅所有資料。

Big brother...

又記得佢講過話你身份證上嘅RFID晶片會加密，要有埋張身份證scan落部reader到先decrypt到，但係咁嘅話咪同太陽能電筒差唔多？再講，有冇加密到或者係加密咗但政根本唔洗scan張證淨係靠RFID都track到人，根本政府講晒。

又記得佢講過話你身份證上嘅RFID晶片會加密，要有埋張身份證scan落部reader到先decrypt到，但係咁嘅話咪同太陽能電筒差唔多？再講，有冇加密到或者係加密咗但政府根本唔洗scan張證淨係靠RFID都track到人，根本政府講晒。
編輯

呢啲說話只係用嚟耍鳩港豬，如果張嘢無任何私隱，好似舊時張過膠身份證咁使撚加密咩。如果真係如我地所講有以上功能同資料，你加密咗咪又係有需要時俾差佬或者某啲部門解密讀取，由不獲信任而有能力解密嘅人同我講加密咗，係咪灰鳩諧？

樓主幫手過黎我到推下 好多港豬未明咩事

真係無啦啦換身分證咁簡單？

越來越多可疑嘢，但無人懷疑。